終院普通法權威憂國安法 梁家傑：非同小可 英倘撤法官 港失司法獨立

節錄

終院普通法權威憂國安法 梁家傑：非同小可
英倘撤法官 港失司法獨立

終院非常任法官何熙怡

【本報訊】港版國安法嚴重威脅本港司法獨立。。。。。。。。。。。若外國不再派法官到港出任終院非常任法官，即反映香港司法獨立不再。

香港大律師公會前主席梁家傑指出，法官向來很少就社會議題公開發言，但終審法院首席法官和在任的非常任法官卻接二連三破例就國安法發聲，可見司法機構對國安法或會破壞司法獨立感到非常擔憂。梁指普通法源於英國，英國最高法院院長更是普通法法系的殿堂級人物，韋彥德亦為香港在任的終院非常任法官，以其身份作此警告屬非同小可的大事。

終院非常任法官韋彥德

拒來港成中共傀儡

梁家傑續說，。。。。。。。。。。。。、在香港終院擔任非常任法官的何熙怡女男爵在英國已卸任五個月，至今仍未安排在任英國法官接任，梁家傑形容「有啲異常」。

大律師公會執委沈士文認為，若英國法官退出香港終院，意味他們對香港司法獨立投下不信任票：「俾一個不公義嘅法律掣肘，解釋權不在佢哋手上，對佢哋來講係不可接受。如果佢哋繼續參與就變成制度嘅工具。國安法令外國非常任法官退出嘅話，喺國際上對香港終審法院同司法獨立好大影響。」

司法機構回覆時重提終院。。。。。。。。。。

港府回應稱國家安全屬。。。。。。。。。

其實司法制度唔摺埋係攬炒唔到
所以快手唔該

等左幾年 終於等到
仲有一帶一路普通法國家架嘛 驚閪

而家已經冇司法獨立啦

而家仲有司法獨立同法治咩 鹽水兄?

「英國最高法院派兩名法官在香港終院擔任法官」協議既原意

就係1997年前, 上訴終審係英國樞密院

1997年後, 唔會終審去英國樞密院, 只能去香港終審法院

但都有返英國最高法院法官坐返係度

即係法治基礎係不大改變

原意係咁

但香港法院, 根本唔派返CASE比呢D英國法官

浪費咗個制度設計原意

所謂法治, 其實真係死亡證

法治教派不願面對, 也不向公眾講出真相

最後, 要由英國法官講出真相！

失去司法獨立講左幾多年？

梁家傑收皮啦
香港法治一早死咗啦

國安法高於基本法，英國會吾會派人配合中共台戲，有好大疑問

一國一制, 仲會有外國勢力咩??

基本上非中國人就已經外國勢力, 咁法院最終會有外國法官? 唔好有任何期望好

唔撤就有司法獨立?

同你黨友講啦